**湖北省水果湖高级中学**（Hubei Provincial Shuiguohu High
School），常称「**水果湖高中**」、「**水高**」，是一所位于[中国](../Page/中国.md "wikilink")[湖北省](../Page/湖北省.md "wikilink")[武汉市](../Page/武汉市.md "wikilink")[武昌区的湖北省重点中学](../Page/武昌区.md "wikilink")、省级示范高中。

水果湖高中前身为**湖北省武昌水果湖中学高中部**，始建于1958年。1968至1978年间曾使用「**湖北省东方红中学**」之名，1978年复原名。

2001年8月，原武昌水果湖中学拆分为三所学校（**湖北省水果湖第一中学**（初级中学）、**湖北省水果湖第二中学**（初级中学）、**湖北省水果湖高级中学**（高级中学）），**水果湖高级中学**即以原水果湖中学高中部为基础而成立。

## 历史沿革

1958年-武昌水果湖中学开校，临时校舍位于武汉重型机床厂三街坊两间工棚。

1959年8月-新校舍落成，新校址在东湖路19号。

1959年11月-成为湖北省教育厅报送国家教育部“全省教育工作重点单位”中的普通中学11校之一。

1960年-开始招收高中学生，成为由14个教学班，648名学生的完全中学。

1962年-确定为省级重点中学，成为湖北全省18所重点中学之一。

1968年-由湖北省教育厅划交武昌区教育局。

1978年-由湖北省教育厅直接管辖。

1982年-筹建武昌水果湖中学高中部校区。

1984年8月-高中部落成。

1994年-湖北省政府批准水果湖中学高中部旁水塘划归水果湖中学使用。

1993年3月-重新评定为省重点中学。

1998年4月-获得省级示范学校称号。

2001年8月-武昌水果湖中学分离，新设湖北省水果湖第一中学（初中）、湖北省水果湖第二中学（初中），湖北省水果湖高级中学。

2014年-湖北省水果湖高级中学通过省级示范中学复审。

## 办学特点

### 班级

2018年4月1日现在，共有27个教学班，每级9个班。

### 课程

全日制课程

每日上午课5节，下午课3节，晚自习2节，一节40分钟

### 学期

二学期制，有寒暑两长假

### 国公私立之类别

省立高级中学

### 设置方

湖北省教育厅

### 共学•别学

男女共学

### 设置学科

普通科（文史科、理工科）（2018级开始不再分文理科）

艺术类（舞蹈、美术、器乐、声乐）

体育类

### 学生社团

（以下排名不分先后）

文学社

模联社

电影社

街舞社

文化研究会

动漫社

辩论社

足球社

摄影社

英语社

...(尚待追加)

## 知名校友

  - [彭坦](../Page/彭坦.md "wikilink")：[达达乐队主唱](../Page/达达乐队.md "wikilink")。
  - [吴涛](../Page/吴涛.md "wikilink")：[达达乐队吉他手](../Page/达达乐队.md "wikilink")。
  - [魏飞](../Page/魏飞.md "wikilink")：[达达乐队贝斯手](../Page/达达乐队.md "wikilink")。
  - [杨搏](../Page/杨搏.md "wikilink")：[中国新歌声学员](../Page/中国新歌声.md "wikilink")。

## 外部链接

  - [水果湖高中主页](http://www.sghgz.cn)

[Category:武汉中等学校](../Category/武汉中等学校.md "wikilink")
[Category:武昌区](../Category/武昌区.md "wikilink")
[Category:1958年創建的教育機構](../Category/1958年創建的教育機構.md "wikilink")